% vim: spelllang=es_es
% original section: Dog Bites
\section{Mordeduras de perro}

Los perros a menudo están entrenados para morder una vez y sostener, pero los camaradas pueden tener múltiples mordeduras.
Las mordeduras de perro pueden provocar heridas punzantes, laceraciones, huesos aplastados y músculos, tendones y nervios dañados.
Las bacterias en la boca de un perro, incluido el MRSA, pueden provocar una infección.

\subsection{Tratamiento}

El tratamiento para las lesiones sigue como lo haría para las heridas punzantes o las fracturas no causadas por mordeduras de perro.
Adicionalmente:

\begin{itemize}
\tightlist
\item \textbf{No} cerrar heridas en pacientes inmunodeprimidos
\item Cierre las heridas si:
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item Tienen características simples
  \item Están en la cara o el cuero cabelludo
  \item No se extienden al tejido subcutáneo
  \item No hay fractura subyacente
  \end{itemize}
\item Recomendar a los pacientes que consulten atención médica avanzada para prevenir infecciones, mantener la función y por razones estéticas
\end{itemize}
